<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intermediare on Kubernetes Tutoriel</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/</link><description>Recent content in Intermediare on Kubernetes Tutoriel</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Secret</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/secret/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/secret/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Déployer le service myboot :
kubectl apply -f apps/kubefiles/myboot-deployment.yml Déployer le service myboot :
kubectl apply -f apps/kubefiles/myboot-service.yml Regardez vos Pods:
watch kubectl get pods Regardez vos services:
watch kubectl get services NAME TYPE CLUSTER-IP EXTERNAL-IP PORT(S) AGEmyapp LoadBalancer 172.30.103.41 &amp;lt;pending&amp;gt; 8080:31974/TCP 4s Attendez jusqu&amp;rsquo;à ce que vous voyez une IP externe assignée.
NAME TYPE CLUSTER-IP EXTERNAL-IP PORT(S) AGEmyapp LoadBalancer 172.</description></item><item><title>Operator</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/operator/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/operator/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Les ressources personnalisées étendent l&amp;rsquo;API
Les contrôleurs personnalisés fournissent la fonctionnalité - qui maintient continuellement l&amp;rsquo;état souhaité - pour surveiller son état et rapprocher la ressource de la configuration.
Docs Custom Resources
Docs Custom Resource Definition
Définitions de ressources personnalisées (CRD) dans la version 1.7
CRDs kubectl get crds --all-namespaceskubectl api-resources Exemple CRD
apiVersion: apiextensions.</description></item><item><title>Volumes</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/volumes/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/volumes/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Les conteneurs sont éphémères par définition, ce qui signifie que tout ce qui est stocké au moment de l&amp;rsquo;exécution est perdu lorsque le conteneur est arrêté. Cela peut poser des problèmes avec les conteneurs qui ont besoin de conserver leurs données, comme les conteneurs de base de données.
Un volume Kubernetes est simplement un répertoire accessible aux conteneurs d&amp;rsquo;un pod.</description></item><item><title>Taints et Affinity</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/taints_affinity/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/taints_affinity/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Jusqu&amp;rsquo;à présent, lorsque nous déployions un Pod dans le cluster Kubernetes, il était exécuté sur n&amp;rsquo;importe quel nœud répondant aux exigences (c&amp;rsquo;est-à-dire les exigences en matière de mémoire, de CPU, &amp;hellip;).
Cependant, dans Kubernetes, il existe deux concepts qui vous permettent de configurer davantage le planificateur, de sorte que les pods soient affectés aux nœuds en fonction de certains critères commerciaux.</description></item><item><title>Job &amp; CronJob</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/job_cronjob/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/job_cronjob/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Preparation Si vous exécutez ce tutoriel dans Minikube, vous devez déployer un seul noeud :
minikube stopminikube delete --allminikube start --vm-driver=none La plupart du temps, vous utilisez Kubernetes comme plateforme pour exécuter des processus &amp;ldquo;longs&amp;rdquo; dont l&amp;rsquo;objectif est de fournir des réponses à une requête entrante donnée.
Mais Kubernetes vous permet également d&amp;rsquo;exécuter des processus dont le but est d&amp;rsquo;exécuter une certaine logique (par exemple, mise à jour de la base de données, traitement par lots, &amp;hellip;) et de mourir.</description></item><item><title>Daemonset</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/daemonset/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/daemonset/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Un DaemonSet garantit que tous les nœuds exécutent une copie d&amp;rsquo;un Pod. Lorsque des nœuds sont ajoutés au cluster, des Pods leur sont ajoutés automatiquement. Lorsque les nœuds sont supprimés, ils ne sont pas replanifiés mais supprimés.
Ainsi, DaemonSet vous permet de déployer un Pod sur tous les nœuds.
Preparation Si vous exécutez ce tutoriel dans Minikube, vous devez déployer un premier noeud en utilisant le driver docker :</description></item><item><title>StatefulSets</title><link>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/statefulsets/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/kubernetes-tutorial/kubernetes/intermediare/statefulsets/</guid><description>Prérequis Minikube Install Driver none kubectl Install Stern Docs Release jq Install 3 terminal SSH Preparation Si vous exécutez ce tutoriel dans Minikube, vous devez déployer un seul noeud :
minikube stopminikube delete --allminikube start --vm-driver=none StatefulSet Un StatefulSet fournit une identité unique aux Pods qui le gèrent. Il peut être utilisé lorsque votre application nécessite un identifiant réseau unique ou un stockage de persistance à travers la (re)programmation des pods ou une certaine garantie sur l&amp;rsquo;ordre de déploiement et de mise à l&amp;rsquo;échelle.</description></item></channel></rss>